港航裁員約400人！公司約見員工代表稱僅每人獲$7,800底薪

香港航空早前宣佈計劃裁員約400人，有167名機艙服務員昨（19日）陸續收到解僱通知。被裁員工今日分批見管理層，員工代表May表示，公司代表稱是「私人聚會」不可錄音，更要求同事收下信封，同事於是拒絕接收並離開。

港航今日安排於9時半與首批員工會面，員工代表May指出，該批是年資最淺的同事，望有資深同事代表陪同，但代表卻遭拒諸門外。在會面中，公司決策層並無出席，公司代表更稱是「私人聚會」不可錄音，並要求他們收下信封，之後更快速播放簡報，「Slides去得好快」令同事無法理解內容。
May表示，同事對公司安排十分反感，「覺得公司根本無誠意對話」，已拒絕接收信封並離場。May更說，在這時勢下失業感到很徬徨，「成班同事都好驚，擔心搵唔到工」，望最少能爭取到合理賠償。員工正商討會否繼續餘下會面。

相關新聞：【武漢肺炎】瘟疫蔓延時，人民在覺醒？ 作家方方封城日記：不槍斃害人精不能平民憤
協助被裁員工的律師彭皓昕表示，裁員電郵中指昨日已是最後工作天，卻聘用他們至1個月後，形容是「魔鬼細節」，令他們只會獲1個月的底薪7,800元。彭指出，若按代通知金的計算方法，公司應支付過去1年的平均月薪，遠高於其底薪。
職工盟主席吳敏兒表示，嚴厲譴責港航做法，指若港航意圖將員工收入壓縮到最低然後裁員，吳指將永遠在香港背負醜惡的名譽，警告港航「唔好諗住用最少嘅錢打發最多嘅人」，否則各勞工團體「會搵你算賬」。

公民黨立法會議員譚文豪表示，由於空中服務員的薪金是底薪加飛行津貼，正常底薪只有7,800元，但月入一般達2萬元。譚批評，若港航裁員應賠償約2萬元代通知金，不應用1個月通知期代替，「變咗$7,800搞掂你」，希望香港航空作為大企業，要有社會良知。

西童有冇比人炒

其實香港勞工保障真係第三世界級數

唔爭在啦 就執

Train 3個月年年一車車囡入去做 你有乜bargaining power?書又唔讀專業資格又冇 同kfc啊姐俾人炒一樣$7800俾多左 你地記得唔好再apply呀咁有骨氣 下年未執又一車後生囡apply

係 做又做死你
未去到蝕 賺少啲就炒9你

津貼一定有？當自己咩？醫護人員抗緊疫dirty team?

要黎始終要㴝

有d野真係註定，本來財政狀況已經咁差，諗住借到錢吊下命，點知依家仆直

全職係酒店做飛雞囉

sbt 飛機根本37.5都一車車女去做

又要loop 飛雞潮文

枱面收入啫
你當飛雞流架

好想助養西童

勞工處見

唔好唔記得當年工聯會有份 取消集體訴訟權